[罷工]想喺香港攪罷工真係咁難？

其實攪成功既罷工唔係一昧靠文宣就得

唔好成日一黎就話港豬奴性重好鐘意返工 其實有好人本身已經有負擔 eg供樓 養妻活兒
佢地的確係好驚冇收入好驚俾人炒
睇下點解打工仔之前咁鐘意「被罷工」就明
因為咁先俾到藉口得公司冇得抽後算帳
對佢地黎講冇收入=生存唔到
正因為人類係要解決到生存之後先會去追求生活素質
所以追求民主自由良知哩類生活野都一定會排左喺揾錢後面
對於後生一輩黎講 正因為我地冇包袱所以all in都冇問題 亦因為咁好多人都唔明佢地既苦衷

「你哋俾公司炒係你嘅自己嘅事，不過你唔肯罷工就係你哋問題」- 有好多人雖然冇講出口不過係咁覺得
「有好多手足付出埋生命啦，叫你哋罷工唔賺錢咁簡單都唔做」- 對唔住，其實對好多有包袱既人黎講失業就已經等於攞佢什至佢全家條命

好簡單睇返國泰單野 俾公司抽後算帳炒埋 香港人咪又係好嬲好嬲就算 到最後俾人炒既又有冇人經濟上support佢哋 又有冇公司比返份job佢哋呢
衰啲講句其實我哋又何嘗唔係當人哋係condom呢

法國罷工咁成功除咗本身佢哋有一個好既工會 就係因為佢哋人民既團結
只要有一個行業受到欺壓受到不公平對待 其他人都會為佢哋企出黎幫佢哋去爭取 什至罷工去俾壓力持份者
「Give and Take」哩個正正係良性循環

好可惜既係香港人本身就唔係一個團結既民族
(真香港人係好團結既 大家有眼睇)
始終經歷左咁多年既滲透 香港社會已經有一大堆蝗藍 同埋香港人既衣食住行都好大程度上比紅資操控緊
先唔講本身班蝗藍係唔會罷工
對大部分既公司黎講 手足罷工->炒左你->再講請蝗藍頂上就得

正因為咁 喺當下既香港社會短期想搞好罷工係好難 同埋有好多人係玩唔起

長遠黎計黃色經濟圈算係一個唔錯既開始(本土vs中共滲透既第一個意識形態戰場)
首先黃資係絕對唔會因為罷工而炒人先(有保障) 繼續排斥紅藍資的確係可以令到更多既黃資崛起
只要社會上面黃資既比例比給紅藍更多既時候 就應該愈多人肯罷

所以我覺得喺香港想攪好罷工唔係咁易 首先一定要解決個問題根源 至少唔係淨係靠做文宣就解決到

如果大家點睇

利申 已裸辭 現全職發夢
sorry for 1999

裸辭

經濟再差d會易d搞

香港都冇集體談判權。。。

罷工真係有用？ 罷工班狗會驚？

真係唔撚明你班on9 咁撚執著罷工發托柒

咁多人供緊層樓供到一半緊係彩你都傻

無工會已經難成功一半
其次雖然好多人都會話經濟支援一啲受罷工影響比人炒左嘅(例如國泰嗰啲咁) 但一來對方係咪想受幫助 二來又真係有幾多人幫 同幫到幾耐
呢個問題唔係買野食比完錢就搞掂

冇工會根本唔可能做到
好多人好後生，一係讀緊書，一係冇負擔
失業都係自己捱下窮梗係做到
但你望望繁忙時間搭緊車啲人，大多數都係中年人，不難想像養緊家
以為佢哋會走去搏係不切實際
罷工搞左咁多次其實已經見到個極限
一直寄望啲搞極唔成功既事會成功盞自己灰

罷

供緊樓個d訓街咩

所以政府咪死都要頂住個樓價
等呢班人覺得層樓仲值得去供

分析得好好

裸辭
但係唔知頂到幾耐

全民罷工極困難，不如針對性罷工